%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% "ModernCV" CV and Cover Letter
% LaTeX Template
% Version 1.11 (19/6/14)
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% Original author:
% Xavier Danaux (xdanaux@gmail.com)
%
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
%
% Important note:
% This template requires the moderncv.cls and .sty files to be in the same 
% directory as this .tex file. These files provide the resume style and themes 
% used for structuring the document.
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND OTHER DOCUMENT CONFIGURATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass[11pt,a4paper,sans]{moderncv} % Font sizes: 10, 11, or 12; paper sizes: a4paper, letterpaper, a5paper, legalpaper, executivepaper or landscape; font families: sans or roman
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\moderncvstyle{classic} % CV theme - options include: 'casual' (default), 'classic', 'oldstyle' and 'banking'
\moderncvcolor{orange} % CV color - options include: 'blue' (default), 'orange', 'green', 'red', 'purple', 'grey' and 'black'

\usepackage[scale=1]{geometry} % Reduce document margins
\geometry{hmargin=1.9cm,vmargin=1.5cm}
\setlength{\hintscolumnwidth}{2,2cm} % Uncomment to change the width of the dates column
%\setlength{\makecvtitlenamewidth}{10cm} % For the 'classic' style, uncomment to adjust the width of the space allocated to your name

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	NAME AND CONTACT INFORMATION SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------
\setlength{\hintscolumnwidth}{2cm}
\setlength{\separatorcolumnwidth}{1em}

\firstname{Fabien} % Your first name
\familyname{Feraud} % Your last name

% All information in this block is optional, comment out any lines you don't need
\title{Recherche stage 2 à 3 mois  : Juin à Août 2018}
\address{66 allée du Tiers Etat}{Montpellier, France 34000}
\mobile{06 76 53 32 58}
\email{fabferaud@orange.fr}
\homepage{www.linkedin.com/in/fabferaud} {www.linkedin.com/in/fabferaud} % The first argument is the url for the clickable link, the second argument is the url displayed in the template - this allows special characters to be displayed such as the tilde in this example
%\extrainfo{additional information}
%\photo[70pt][0.4pt]{pictures/daniele} % The first bracket is the picture height, the second is the thickness of the frame around the picture (0pt for no frame)
%\quote{Recherche d'un stage pour l'été 2017 (Juin, Juillet, Août)}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}

\makecvtitle % Print the CV title
\vspace{-1cm} 


\begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
\setlength{\maincolumnwidth}{\linewidth-\leftskip-\rightskip}
\setlength{\hintscolumnwidth}{0cm}

\section*{Programmation}
\begin{flushleft}
C++ (lib SFML), C, C\#, Java, SQL, Sage, Scheme, Python, \LaTeX, JavaScript, TypeScript, Git
\end{flushleft}

\section*{Web}
\begin{flushleft}
HTML, Javascript (JQuery), CCS (Bootstrap), PHP, Twig
\end{flushleft}

\section*{Technologies}
\begin{flushleft}
Silex (PHP), NodeJS, Express, REST, Android Studio, SOAP, RMI, Jest, JUnit
\end{flushleft}

\section*{Base de données}
\begin{flushleft}
Oracle, MySQL, MongoDB
\end{flushleft}

\section*{Langue}
Anglais niveau B1

\section*{Centres d'intérêts}
\begin{flushleft}
Sport (VTT, Footing, Tennis), Jeux vidéos, Game Jam, Développement projets personnels
\end{flushleft}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[t][\textheight-3cm]{0.75\linewidth}
\setlength{\maincolumnwidth}{\linewidth-\leftskip-\rightskip-\separatorcolumnwidth-\hintscolumnwidth}
\section{Formations}

\cventry{Actuel}{Master 1 Architecture et Ingénierie du Logiciel et du Web (AIGLE)}{Université de Montpellier}{}{}{}
\cventry{2017}{Licence 3 Cursus Master Ingénierie specialité Informatique}{Université de Montpellier}{}{}{}
\cventry{2014}{Bac S Science de l'Ingénieur \textit{Spécialité Informatique et Science du Numérique}}{Lycée Adam de Craponne}{Salon-de-provence}{\textit{Mention Bien}}{}  % Arguments not required can be left empty


\section{Expériences professionnelles}

\cventry{Juin/Juill 2017 (7sem)}{Stagiaire développement web}{\textsc{Armada Fleet Services}}{Langlade (30)}{}{Développement d'un CMS personnalisé pour le site vitrine de l'entreprise et d'un outil d'aide à la gestion d'un parc automobile. Utilisation du framework Silex, du moteur de template Twig et d'une architecture MVC.}
\vfill
\cventry{Mai 2016 \\(6 sem)}{Stagiaire recherche cryptographie}{\textsc{Laboratoire LIRMM}}{Montpellier (34)}{}{Etude de la cryptographique asymétrique. Apprentissage du cryptosystème ElGamal (logarithme discret). Implémentation d'algorithmes d'\og attaques \fg{} pour comprendre les mécanismes de défense. Programmation SAGE.}
\vfill
\cventry{2015-2017 (5,5 mois)}{Équipier polyvalent}{\textsc{McDonald's}}{Grau-du-roi (30)}{}{Rapidité, précision et organisation. Travailler proprement, sous pression et savoir prendre des initiatives.}

\section{Projets universitaires}

\renewcommand{\listitemsymbol}{-~} % Changes the symbol used for lists

\cventry{Année 2017/2018}{Application de bouliste en réalité augmenté (déployé sur PlayStore)}{}{}{}{Application mobile de gestion et d'analyse de partie de pétanque. Résolution du conflit de distance grâce à l'appareil photo. Serveur NodeJS et MongoDB sur Raspberry avec API REST. Application mobile avec Ionic 3 et TypeScript. Traitement d'image avec openCV JS.}
\vfill
\cventry{Fév - Avril 2018\\(3 mois)}{Application android de ville connectée}{}{}{}{L'utilisateur peut accéder à l'actualité de sa ville, rejoindre des réseaux ou consulter les commerces et recevoir des offres. Base de données Firebase. Site internet commerçant en React JS.}
\vfill
\cventry{Année 2016/2017}{Création interactive d'une base de connaissances à travers un GWAP mobile}{}{}{}{ Application en C\# sous Unity. Serveur Java. Algorithme de génération de relation. Application web de gestion administrateur MVC. Utilisation PHP, HTML, CSS, JS et DB MySQL.}
\vfill
\cventry{Jan - Avril 2016\\(4 mois)}{Solveur et générateur de grille d'un casse-tête nommé Nurikabe}{}{}{}{ Développement d'algorithmes en analysant les règles du jeu. Implémentation de ces algorithmes et l'interface en C++ avec QtCreator.}

\end{minipage}
\end{document}



